it轉工疑難

小弟做左system admin果邊都有6年幾，想請教下各位師兄，如果轉做其他未接觸過既工種，例如database，business analyst等，係咪等同冇經驗咁由頭再黎過？人工就由fg level咁計？

小弟做左工業工程果邊都有6年幾，想請教下各位師兄，如果轉做其他未接觸過既工種，例如土木工程，機電工程等，係咪等同冇經驗咁由頭再黎過？人工就由fg level咁計？

其實你直接send cv去試下,睇下有冇得in咪知囉

都係睇你工作經驗姐
睇你工作期間有冇接觸過相關野la

咁如果冇既話即係轉唔轉到第二個field都成問題，而且人工一定唔會高過做返老本行？

梗係la，你完全冇相關經驗既話，人地直頭可能唔考慮，直接請d fresh grad仲好
IT就係咁

但係system admin唔會接觸database個d咩，通常係做開咩野多？

database好少接觸，而且唔同platform db有唔同玩法，平時都係做開system層面既野，好似裝os，hardening，housekeep，落patch，troubleshooting咁

我覺得都係睇下有冇需要轉先，如果唔急住轉，就搵一個方向得閒接觸下自學下先，IT一個好處就係大部份野上網search就有教學，咁至少真係要轉時都叫有d經驗lor, 覺得有需要就搵d course黎讀下，冇計架la始終it都係tech野，冇skill人地真係唔會show你

其實睇你有咩skills囉
做db 既我諗at least都要熟sql/ db design掛
ba既就睇你documentation skills, communications skills囉

其實D野識少少就得, 到時都係google
請唔請你睇你in成點